自由身配音 你問我答

跟邊個

點入行 自問把聲好靚 又模仿到唔同既聲線
有諗過做配音

嘩人名真係唔得喎

識人或者報訓練班
條件好都未必入到
要睇你臨場表現同讀稿能力快唔快

我都想入行
自問自己把聲有 character 又冇乜懶音

一定要多變，有感情
係啊無懶音好重要 加油

細個夢想做配音 不過講中文勁多懶音

配過啲咩?

我都係細個嘅夢想 能夠達成好開心
真心用咬木塞讀新聞啊，有用

同起底無分別

有無配過H情節？
有既請分享

無，電視台播基本上無h野
不過有時啲電影有少少扑野要呻吟
其實幾撚尷尬

因為好少單收⋯ 領班加收音師
仲有幾個配音員聽住你呻吟
係出面仲要大大聲播

冇記錯之前杉田智和講過配kiss情節要咀自己隻手
成日聽h drama都覺得d聲優好尷尬 但係佢地好似又習慣哂咁

正啊，好想看其他人望住你呻吟個陣個忍笑樣

H drama例如係邊套 無睇開
日本性文化同聲優文化都開放咁多
唔同嘅
我成日覺得啲收音師自己剪片時會J我地啲呻吟聲

無人敢笑啊，靜哂其實氣氛好尷尬⋯⋯

有冇咁好j呀 聽過！？

試過long d，淨錄呻吟聲被男友聽
做得聲優把把聲都好好j

把聲好man?

死基佬
屌

藍絲

嘩屌你老味又基奶共

配音員係咪好多都係聲靚樣柒?

係咪ga

嘩中撚哂point

係 日本有聲優學校仲要識唱歌跳舞 真係成個idol咁
粵配我以前有追tvb果d 真心覺得配得幾正 但係香港明顯冇日本咁着重配音
btw想問ching呢行收入穩唔穩定 同埋出面坊間配音班會唔會比人呃錢

其他post我有圖自爆過，自己搵

係架，自己都唔敢聽返

講故台

的確好羨慕，不過香港個啲無樣又個性低調
好難發展成idol
其實只係希望片尾俾返個credit我地就心滿意足
Tvb水準真係唔錯
哈哈多野接咪好啲，都唔穩定架
兩個幾月先出糧
其實要細心簡，就算專業配音員都有可能呃
當然自己要有料先人地先會俾機會

唔知咩台好 上班台？

你自己講左個原因

咁你本人

根本未做過又唔知點入行點加油
Btw，我把聲係呢 type

嗯我例外 都有啲okay嘅，好少氺囉

所以好多tbb都走左

但香港入行要識人

香港有呢啲學校？

香港定日本既學校？
未聽過香港有

求認識

絲打好勁 日文應該講得好好

我紅巴
但日文還好啦

sorly巴打 請受小妹一拜

做日本聲優？ 好大嘅夢想

我記得櫻井孝宏係一路食杯麵一路配Ｈ
香港Ｄ配音員好多都唔錯，可惜唔受重視

咁磁聲，你幾歲啊

有得咁free，香港一入廠就好認真好tight
對啊好多都配得好好

99台果邊卡通既配音幾好
想問下d 口語（e.g. 紅都面晒 ，講呢d）係稿本身有定配音員自己加？

孝哥真係好正 其實有陣時聽drama cd後面d free talk真係幾輕鬆搞笑 配h好似食生菜咁普通
香港配音員後面連cast list都冇 d cast全部都係聽出黎or上網揾 而且做自由身應該都幾辛苦又唔高人工

而我係諗住返香港

留名

點解啊？

日本要等機會唔知等到幾時
倒不如返香港
反正唔一定只做配音，拍戲唱歌都可以ge

Cast list都無真係好唔尊重
唔辛苦嘅好好玩，但唔好諗住搵到食

巴打靚仔？

絲打要唔要交換tg

叫做五官端正

該公司俾稿我地，再由配音員修正，要再通過個客批准。一拳超人咁地道係因為viu tv自由度大，所以要睇埋電視台尺度。

28
但其實我把聲轉定後都冇點變到而家

齊木南雄配得幾抵死

原因系香港「聲優迷」大部分系「TVB聲優迷」 （見紅字）

可能因為配cd drama
之前有向VIUTV提議過整配音員名單，放FB都好啦，但冇應我

好鍾意孝哥
我爸成日話以前香港D配音員好出名同高人工，但佢講緊係譚柄文個代

同好～追開日本男聲優
我其實識一個auntie做過下配音 佢話香港當興趣就好但係揾唔到食

咁厚可以做VO (旁白）

有同事有份配 viu俾好大空間

真心sad，其實都係幕後啊
唔明咁基本嘅野都可以漠視

收入如何

睇下多唔多job啦
通常都四周圍去配
但都係雞水咁多
我自己就打兩份工

同好
我諗起地追開個D應該都係差唔多
香港唔重視，好多好聲都被埋沒，明明配音員可以有好多發展機會
而家連大陸都重視配音員，唔明香港點解會咁

大家一齊再向VIUTV反映下
B站都有人睇齊木良鴻(?)

雖然大家心裏明白
但是大家都在裝睡

其實諗下諗下就算整到個cast list都揾唔到位播出黎
齊木淨係睇左日配版 (神谷d吐嘈) 不過本身套野風格有d似銀魂果種 所以粵配應該都幾正

絲打睇落好辛苦

日版個幾個主要男聲優全都鍾意
粵版都幾搞笑，好記得不良話係暗角執到血石頭
配楠雄個配音係周良鴻，所以粵語版心美成日叫錯佢做齊木良鴻

lm

唔算啊，一星期配三日左右，另外兩三日打pt
咁仲好，唔鐘意全職

香港乜文化都無

其實配得搞鬼真係好正，尤其粵語

系 慣性收視 一台獨大

第二十一章 終局

我步入草坪的那一刻，月亮依舊亮得讓人發慌，種種感覺紛紛直往我頭上衝。
Edward知道的一切都為我所知了。
突然間我懂得怎樣跟他們玩了，我知道一切應該如何執行，我也知道自己在多久以前已經被列入計劃的一部份，rick需要找個途徑解決問題，他敢於冒險是因為他從來沒有破綻。
不，他終於不再是rick了，他媽的謝域克。以後rick都將不再存在。
所有的一切我都了然於胸，只是當我瞧見他們身影的時候，心裡還是會感到思潮波動。
謝域克、歐陽麥恩、麥泰萊、柏錦當、章哥倫，五個人平均分佈站在草坪的中央，在月光照射下形成一個奇異角度，他們穿著黑色西裝，繫著黑色火焰領帶，仿佛曉得這會是最後了。
踫巧我也穿上了這一身西裝，我也想要謀求一個結束，太巧了，我忍不住歪嘴笑起來，邁步踏進草坪，他們像海水一般驟然分開，讓我走到其中。
「歡迎參加我們的聚會，瑞。」謝域克臉上擠出微笑。
「你好，謝域克。」
站在一旁的麥恩撅撅嘴，目光灼灼：「約我們出來，幹嘛？我猜我們跟你已經沒什麼好說。」
「不是求情吧？」哥倫看起來比我想像中再瘦一點：「跪下來，我可能答應你。」
我沒有回答，謝域克瞪了他一眼，哥倫抿抿嘴沒再說話。
同樣一直沒說話，低下頭不知該說什麼的，還有泰萊跟阿當。
我知道自己樣子憔悴得不成話，還是張口道：「我已經知道自己是計劃的一部份。」
他們幾個馬上凝視彼此的眼神，氣氛轉瞬緊張起來。
「什麼計劃？」麥恩問道。
我聳聳肩：「我就是Edward的替身，對吧？你們早已經想把我當作棄子，跟Edward一樣。」我瞥了緊皺眉頭的阿當跟泰萊：「最少，這是你跟謝域克兩個人的共識。」
麥恩冷笑兩聲：「算了，別來這種小屁孩的把戲，想要我們搞內訌？你白走這一趟了！」
「對，」謝域克吸一口氣，緩緩說：「不妨把話挑明來說，他是為了救我們，他救了我們每一個人，我們都很清楚。」
他深邃地瞧著阿當：「他是英雄......他是英雄，對嗎？」
阿當也瞧回他，四目交投，然後把目光轉向我：「瑞，我懂你的心情，你犯了規矩，那是懲罰。」
「所以Edward那一遭也是懲罰？」
我話甫說完，阿當激動地張口高呼：「那不同！他媽的不同！我哥是為了我們才一力承擔！我不懂你在哪裡曉得他的事，但求求你......別再消費他了！好嗎？」他眼裡帶著內疚的目光看著我。
我奮力保持鎮定：「消費？我消費他，還是你們由一開始已經在消費我？你們設計了我！」
麥恩點點頭，明顯感到不自在：「嗯，我懂了，警察找你了，對嗎？他們在盯著我們嗎？你這個他媽的混蛋！」他衝過來想要把我撲倒地上，謝域克急忙伸手攔住他。

「可能有人在看，別發瘋。」謝域克低聲說：「那是以防萬一，慎防你有一天想要弄倒我們......」
我接下去說：「......也是慎防有一天你們被警察盯上，有我這個替死鬼。」
「我操你媽，就算是.....！」哥倫話沒說完，謝域克舉起手示意他住口。
「住口！」
媽的，他想到了。
我抬頭望去，他眼睛睜得圓圓的瞧住我，冷漠表情像冰水一般。
全部人都默不作聲，等待謝域克的指示。
他終於開口打破沉默，臉上露出狡黠的微笑：「靳先生，你在說什麼？文件是你簽的字，我們可沒有踫過那些文件，上面清楚列明張偉是你的出市代表，你怎麼把責任推到我們身上？」
我的心再度揪在一起......我憎恨他，他實在太聰明。
「如果你被警方調查，我們都很樂意提供資料，甚至提供張偉在美國的住址，對嗎？」他對麥恩說著，麥恩眼波一轉，微笑著點頭。
他繼續說：「我們都很樂意當個證人，靳先生。」他的表情讓我想衝上前狠狠打爛他的臉。
但我沒有，我臉上的嘴巴開始抖顫起來，可我真正心裡的嘴笑還有微笑。
「那麼我一會兒會去警局去，你們還有什麼廢話要跟我交代嗎？」
「沒有了，一路順風。」他保持笑容：「走吧，不是要到警局去嗎？」
因為我要做一件事。
「我來是為了讓大家看點東西。」我淡淡說。
麥恩語氣中充滿挑釁：「還在撐時間？儘管撐久一點，我不相信你拿到任何實質的證據，你說的話，警察會相信幾成？」
「我沒有撐，我真的有點東西給大家看。」我舉起手上的一疊文件，，我把Edward最後的自白打印出來：「一篇在網路一直很流行的文章，裡面充滿了謎語一般的真相。
他們面露疑惑的神色，好像在看著一個瘋子。
「我花了很長時間，一點一點猜出來了。」我說。
柏艾華，這是我能替你做的最後一件事。
「謝域克，柏艾華跟我說，謀殺他的真正兇手，是你。」
謝域克的臉慢慢僵硬起來。
這是他們這群人他媽的贖罪卷。
他認真地看著我，我也望著他，阿當難以置信地皺眉面對眼前的事。
「當年柏艾華不想認罪，是你偷偷到警局提供資料，把他供出來，讓他需要一力承擔三十年的罪名，也是你安排把刀片藏在洗手間，叫他出庭之前自殺，對嗎？」
我瞥見阿當、麥恩跟泰萊忍不住面露驚訝，眾人目光聚焦在謝域克身上。
他的眉尖微蹙：「你說的話能再荒謬一點嗎？你有什麼證據證明？你想要污衊我？」
嘿，我不需要，大家的心都動搖了
「你在四月十五日到中區警署商業罪案調查科提供錄音帶，指出力都投資掛牌的所有交易都由柏艾華主使，並轉為污點證人，保證你的證供能夠讓他坐三十年以上的刑期，你的錄音帶在證監會也有記錄。這一切，」我高高舉起手上那個流傳網路的幻想故事：「全部寫在裡面了。」
他聳聳肩，繼續看著我：「你沒有證據，證監會內部資料你也沒辦法拿得到，你怎樣證明你說的是事實？」
我沒辦法，我當然沒辦法，我只是想要搞亂他們。
「既然你沒辦法，別再胡說八道了。你想要我報警，還是你自己去自首？」謝域克冷冷道。
打架一定打到最後一方投降不動才算數。
假如Edward真的對阿當是那麼重要。
我轉身慢慢離開，隨手一拋，Edward最後的自白書漫天飛舞，散落在草坪上。
我在等。
一步。
我聽到背後傳來輕輕的聲音，聽不清是什麼。
兩步。
我能感覺到背後的氣場在改變。
三步。
我做好自殺的準備了。
這時，有人在喊。

sor啊我唔係資深無得介紹人架

咁算啦

你報咩配音班 我都想讀下

香港多唔多配音公司架？冇學過但想做可以點做？寄聲寄cv得唔得架？

Hi配音員，我係寫稿佬

可唔可錄少少嚟聽下

tvb配得好傳神：你個腦係咪裝屎架

本地同行有冇邊個係你目標/偶像

如果病左/聲沙咁點算?

唔講啦自己搵，我唔係跟配音員

都係嘅，但市場要求，無計啦
配音員其實好被動